# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR ORGANIZATION
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# 高垚鑫, 2022
# 朱仁杰 <johnson19960308@gmail.com>, 2022
# MewX <xiayuanzhong@gmail.com>, 2022
# Fan Xu <xlivevil@aliyun.com>, 2022
# Ander_Index <Ander_Index@outlook.com>, 2023
# tony shen <anthanny@hotmail.com>, 2024
# zzz p, 2024
# RERBIN MA, 2026
# 
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2024-03-24 18:02+1000\n"
"PO-Revision-Date: 2022-09-19 15:00+0000\n"
"Last-Translator: RERBIN MA, 2026\n"
"Language-Team: Chinese (China) (https://app.transifex.com/calibre/teams/19337/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: pygettext.py 1.5\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ..\common\common_dialogs.py:84 config.py:63
msgid "Keyboard shortcuts"
msgstr "键盘快捷键"

#: ..\common\common_dialogs.py:112
msgid "Restart calibre now"
msgstr "现在重启 calibre"

#: ..\common\common_dialogs.py:128
msgid "Preferences for:"
msgstr "首选项用于："

#: ..\common\common_dialogs.py:160
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: ..\common\common_dialogs.py:162
msgid "Clear all settings for this plugin"
msgstr "清除此插件的所有设置"

#: ..\common\common_dialogs.py:189
msgid ""
"Are you sure you want to change your settings in this library for this "
"plugin?"
msgstr "是否确实要更改此书库中插件的设置？"

#: ..\common\common_dialogs.py:190 ..\common\common_dialogs.py:210
msgid ""
"Any settings in other libraries or stored in a JSON file in your calibre "
"plugins folder will not be touched."
msgstr "其他库中的任何设置或存储在calibre plugins文件夹中的JSON文件中的任何设置都不会被触动。"

#: ..\common\common_dialogs.py:192 ..\common\common_dialogs.py:212
msgid "You must restart calibre afterwards."
msgstr "您需要稍后重启 calibre"

#: ..\common\common_dialogs.py:200
msgid "Settings changed"
msgstr "设置已修改"

#: ..\common\common_dialogs.py:201
msgid "Settings for this plugin in this library have been changed."
msgstr "此书库中此插件的设置已更改。"

#: ..\common\common_dialogs.py:202 ..\common\common_dialogs.py:223
msgid "Please restart calibre now."
msgstr "现在请重启 calibre"

#: ..\common\common_dialogs.py:209
msgid ""
"Are you sure you want to clear your settings in this library for this "
"plugin?"
msgstr "是否确实要清除此插件库中的设置？"

#: ..\common\common_dialogs.py:221
msgid "Settings deleted"
msgstr "设置已删除"

#: ..\common\common_dialogs.py:222
msgid "All settings for this plugin in this library have been cleared."
msgstr "此插件库中的所有设置都已清除。"

#: ..\common\common_dialogs.py:297
msgid "Copy to clipboard"
msgstr "复制到剪贴板"

#: ..\common\common_widgets.py:105
msgid "Undefined"
msgstr "未定义的"

#: ..\common\common_widgets.py:160
msgid "Restart required"
msgstr "需要重启"

#: ..\common\common_widgets.py:161
msgid ""
"Title image not found - you must restart Calibre before using this plugin!"
msgstr "未找到标题图片 - 使用此插件之前必须重新启动 Calibre！"

#: ..\common\common_widgets.py:234
msgid "Create new column"
msgstr "创建新列"

#: action.py:35
msgid "Modify the contents of an ePub without a conversion"
msgstr "无需转换格式，直接修改 ePub 内容"

#: action.py:35 dialogs.py:100
msgid "Modify ePub"
msgstr "修改ePub"

#: action.py:47 action.py:58
msgid "Cannot modify ePub"
msgstr "无法修改 ePub"

#: action.py:48
msgid "You must select one or more books to perform this action."
msgstr "你必须选择一本或多本图书才能执行此操作。"

#: action.py:59
msgid "No ePub available. First convert the book to ePub."
msgstr "没有可用的ePub文件。请先将书籍转换为ePub格式。"

#: action.py:88
msgid "Failed to modify ePubs"
msgstr "ePub文件修改失败"

#: action.py:91
msgid "Modify ePub completed"
msgstr "ePub文件修改完成"

#: action.py:95
msgid ""
"No ePub files were updated. If this isn't what you expected then press the "
"Show details button to check for errors in the log."
msgstr "没有ePub文件被更新。如果这不是您预期的结果，请点击\"显示详情\"按钮查看日志中的错误信息。"

#: action.py:97
msgid "Modify ePub changed no files"
msgstr "ePub文件修改操作未更改任何文件"

#: action.py:105
msgid ""
"Modify ePub modified <b>%d ePub files(s)</b> into a temporary location. "
"Proceed with replacing the versions in your library?"
msgstr "“修改ePub”功能已将 <b>%d 个 ePub 文件</b>修改并存至临时位置。是否继续替换库中的原始版本？"

#: action.py:110
msgid "Modify ePub complete"
msgstr "ePub 修改完成"

#: action.py:110
msgid "Modify log"
msgstr "修改日志"

#: config.py:52
msgid "Other options:"
msgstr "其他选项："

#: config.py:57
msgid "Prompt to save epubs"
msgstr "保存 ePub 前提示"

#: config.py:58
msgid ""
"Uncheck this option if you want changes applied without a confirmation "
"dialog."
msgstr "若希望在不显示确认对话框的情况下直接应用更改，请取消勾选此选项。"

#: config.py:64
msgid "Edit the keyboard shortcuts associated with this plugin"
msgstr "编辑与此插件关联的键盘快捷键"

#: config.py:68
msgid "&Help"
msgstr "帮助 (&H)"

#: dialogs.py:36
msgid "Remove iTunes files"
msgstr "移除 iTunes 文件"

#: dialogs.py:36
msgid ""
"Removes any iTunesMetadata.plist or artwork files\n"
"added by viewing the ePub in iTunes"
msgstr "移除因在 iTunes 中查看该 ePub 而添加的任何 iTunesMetadata.plist 或封面艺术（artwork）文件。"

#: dialogs.py:37
msgid "Remove any bookmark files added by the calibre ebook viewer"
msgstr "移除由 Calibre 电子书阅读器添加的所有书签文件"

#: dialogs.py:37
msgid "Remove calibre bookmark files"
msgstr "移除 Calibre 书签文件"

#: dialogs.py:38
msgid "Remove OS artifact files"
msgstr "移除操作系统缓存文件"

#: dialogs.py:38
msgid ""
"Removes any OS artifacts like thumbs.db or .DS_Store\n"
"that are not needed by the ePub"
msgstr "移除任何 ePub 并不需要的操作系统残留文件，例如 thumbs.db 或 .DS_Store。"

#: dialogs.py:39
msgid ""
"Remove any unused jpg, png or gif image files that are not referenced\n"
"from the html pages. This can occur as the result of careless ePub editing."
msgstr "移除所有未在 HTML 页面中引用的 JPG、PNG 或 GIF 图片。这种情况通常是由于不细致的 ePub 编辑操作导致的。"

#: dialogs.py:39
msgid "Remove unused image files"
msgstr "移除未使用的图片文件"

#: dialogs.py:40
msgid "De-indent (aka unpretty)"
msgstr "取消缩进（即：取消美化）"

#: dialogs.py:40
msgid "Remove indentation from HTML files"
msgstr "移除 HTML 文件中的缩进"

#: dialogs.py:41
msgid "Remove remnants of Kobo DRM"
msgstr "移除 Kobo DRM 残留"

#: dialogs.py:41
msgid "Strip Kobo DRM remnants"
msgstr "清除Kobo DRM 残留"

#: dialogs.py:42
msgid "Remove spans without attributes"
msgstr "移除无属性的 span 标签"

#: dialogs.py:42
msgid "Strip spans"
msgstr "清除span 标签"

#: dialogs.py:46
msgid ""
"Remove entries in the manifest for files listed that do not exist in the "
"ePub"
msgstr "移除清单（Manifest）中已列出但实际并不存在于 ePub 中的文件条目"

#: dialogs.py:46
msgid "Remove missing file entries from manifest"
msgstr "从清单中移除缺失的文件条目"

#: dialogs.py:47
msgid ""
"Add files to manifest that are in the ePub but do not exist in the .opf manifest\n"
"(excluding iTunes/calibre bookmarks)"
msgstr "将存在于 ePub 中但未在 .opf 清单中列出的文件添加到清单 (不包括 iTunes/calibre 书签文件)"

#: dialogs.py:47
msgid "Add unmanifested files to manifest"
msgstr "将未列入清单的文件添加至清单"

#: dialogs.py:48
msgid ""
"Remove files from the ePub that do not exist in the .opf manifest\n"
"(excluding iTunes/calibre bookmarks). Will not be applied if the add option is also checked"
msgstr ""
"从 ePub 中删除未在 .opf 清单中列出的文件 (不包括 iTunes/calibre 书签文件)。如果同时勾选了“添加”选项，则此操作不会生效。"

#: dialogs.py:48
msgid "Remove unmanifested files from ePub"
msgstr "从 ePub 中删除未列入清单的文件"

#: dialogs.py:52
msgid ""
"Remove any Adobe .xpgt file margins to prevent them\n"
"interfering with viewing"
msgstr "移除 Adobe .xpgt 文件边距以防止干扰阅读显示"

#: dialogs.py:52
msgid "Remove margins from Adobe .xpgt files"
msgstr "移除 Adobe .xpgt 文件的边距"

#: dialogs.py:53
msgid ""
"Delete the .xpgt file completely from the epub\n"
"as well as removing any links from the xhtml files"
msgstr "从 ePub 中彻底删除 .xpgt 文件，并移除 xhtml 文件中的所有相关链接"

#: dialogs.py:53
msgid "Remove Adobe .xpgt files and links"
msgstr "移除 Adobe .xpgt 文件及链接"

#: dialogs.py:54
msgid "Remove Adobe resource DRM meta tags"
msgstr "移除 Adobe 资源 DRM 元数据标签"

#: dialogs.py:54
msgid ""
"Remove any meta tags from the xhtml files that\n"
"contain DRM urn identifiers."
msgstr "从 xhtml 文件中移除所有包含 DRM URN 标识符的元标记"

#: dialogs.py:55
msgid "Remove page maps"
msgstr "移除页码映射"

#: dialogs.py:55
msgid "Removes all types of page map files"
msgstr "移除所有类型的页码映射文件"

#: dialogs.py:56
msgid "Remove ONLY Google Play page maps"
msgstr "仅移除 Google Play 页码映射"

#: dialogs.py:56
msgid "Removes only Google Play page map files"
msgstr "仅移除 Google Play 页码映射文件"

#: dialogs.py:60
msgid "Flatten TOC hierarchy in NCX file"
msgstr "展平 NCX 文件中的目录层级"

#: dialogs.py:60
msgid ""
"Restructure the NCX to contain no nesting of navPoint items.\n"
"For users whose devices do not support a hierarchical TOC."
msgstr "重构 NCX 以消除 navPoint 项目的嵌套。 适用于那些不支持层级目录的阅读设备。"

#: dialogs.py:61
msgid ""
"Any NCX entries that point to missing html pages will be removed.\n"
"Orphaned NCX links can happen as a result of a calibre conversion for covers."
msgstr "移除所有指向不存在 HTML 页面的 NCX 条目。 Calibre 在转换封面时，可能会导致 NCX 链接失效（产生孤立链接）。"

#: dialogs.py:61
msgid "Remove broken TOC entries in NCX file"
msgstr "移除 NCX 文件中的无效目录条目"

#: dialogs.py:65
msgid "Remove all calibre jackets, both legacy and current"
msgstr "移除所有 Calibre 书籍扉页（包括旧版和当前版本）"

#: dialogs.py:65
msgid "Remove all metadata jackets"
msgstr "移除所有元数据扉页"

#: dialogs.py:66
msgid "Remove jackets generated using versions of calibre prior to 0.6.50"
msgstr "移除使用 0.6.50 以前版本的 Calibre 生成的扉页"

#: dialogs.py:66
msgid "Remove legacy metadata jackets"
msgstr "移除旧版元数据扉页"

#: dialogs.py:67
msgid "Add a jacket if not existing, or replace a non-legacy jacket"
msgstr "添加缺失的扉页，或替换现有的非旧版扉页"

#: dialogs.py:67
msgid "Add/replace metadata jacket"
msgstr "添加/替换元数据扉页"

#: dialogs.py:68
msgid ""
"If a jacket is added/replaced, it is placed at the end of the book instead "
"of the beginning"
msgstr "添加或替换扉页时，将其放在书的末尾而非开头"

#: dialogs.py:68
msgid "Jacket at the end of the book"
msgstr "将扉页置于书末"

#: dialogs.py:72
msgid "Remove broken image pages"
msgstr "移除无效图片页"

#: dialogs.py:72
msgid ""
"Remove html page(s) that contain only an image tag for which\n"
"the linked image does not exist in the epub"
msgstr "移除仅包含一个image标签，且其链接的图片在 ePub 中不存在的 HTML 页面"

#: dialogs.py:73
msgid ""
"If a cover page is identifiable in the epub then it is completely removed"
msgstr "如果 ePub 中存在可识别的封面页，则将其彻底移除"

#: dialogs.py:73
msgid "Remove existing cover"
msgstr "移除现有封面"

#: dialogs.py:74
msgid ""
"If a cover page is identifiable in the epub then it is replaced\n"
"otherwise a new cover page is inserted"
msgstr "如果 ePub 中存在可识别的封面页，则将其替换；否则将插入一个新封面页。"

#: dialogs.py:74
msgid "Insert or replace cover"
msgstr "插入或替换封面"

#: dialogs.py:78
msgid "Update metadata"
msgstr "更新元数据"

#: dialogs.py:78
msgid ""
"Update the manifest with the latest calibre metadata\n"
"and replace an existing identifiable cover if possible."
msgstr "使用最新的 Calibre 元数据更新清单（Manifest），并尽可能替换现有的可识别封面。"

#: dialogs.py:79
msgid ""
"Remove any metadata from the .opf manifest that is not in the dc: namespace.\n"
"Such entries are created by editing in Sigil or calibre updating metadata.\n"
"Use this option if publishing your ePubs externally."
msgstr ""
"从 .opf 清单中移除所有不在 dc: 命名空间下的元数据。这些条目通常是在使用 Sigil 编辑或 Calibre "
"更新元数据时生成的。如果您需要对外发布 ePub 电子书，请启用此选项。"

#: dialogs.py:79
msgid "Remove non dc: metadata elements"
msgstr "移除所有非 dc: 元数据元素"

#: dialogs.py:83
msgid "Encode HTML in UTF-8"
msgstr "将 HTML 编码设为 UTF-8"

#: dialogs.py:83
msgid ""
"Removes any existing <meta> charset tags on html pages and encodes in UTF-8.\n"
"For use where ebook does not display quotes in calibre viewer correctly."
msgstr ""
"移除 HTML 页面中现有的所有 <meta> 字符集标签，并统一使用 UTF-8 编码。适用于 Calibre 阅读器无法正确显示引号的情况。"

#: dialogs.py:84
msgid "Remove embedded fonts"
msgstr "移除嵌入的字体文件"

#: dialogs.py:84
msgid ""
"Remove embedded fonts from the manifest and their files to reduce ePub size.\n"
"Also removes @font-face declarations."
msgstr "从清单中移除嵌入字体及其文件以减小 ePub 体积，同时移除 CSS 中的 @font-face 声明。"

#: dialogs.py:85
msgid "Modify @page and body margin styles"
msgstr "修改 @page 和 body 边距样式"

#: dialogs.py:85
msgid ""
"Replace margin styles for @page or body with your calibre defaults in a new @page style.\n"
"If your calibre defaults are negative, removes the margin attributes and if necessary the CSS file."
msgstr ""
"将 @page 或 body 的边距样式替换为 Calibre 默认值，并写入新的 @page 样式中。如果 Calibre "
"默认值为负数，则会移除边距属性，并在必要时删除相关的 CSS 文件。"

#: dialogs.py:86
msgid "Append extra CSS"
msgstr "追加额外的CSS"

#: dialogs.py:86
msgid ""
"Appends any Extra CSS you have defined in your calibre defaults to every .CSS file.\n"
"If you have no extra CSS defined or text already contained then it does nothing."
msgstr ""
"将你在 Calibre 默认设置中定义的“额外的CSS”追加到每一个 .CSS "
"文件中。如果你没有定义任何额外的CSS，或者文件中已包含该文本，则不执行任何操作。"

#: dialogs.py:87
msgid "Convert html to use smart quotes and emdash characters"
msgstr "将 HTML 中的引号转换为智能引号，并将连字符转换为破折号 (Em-Dash)"

#: dialogs.py:87
msgid "Smarten punctuation"
msgstr "智能标点"

#: dialogs.py:88
msgid "Remove any .js files and inline javascript blocks"
msgstr "移除所有 .js 文件及内联 JavaScript 代码块"

#: dialogs.py:88
msgid "Remove inline javascript and files"
msgstr "移除内联 JavaScript 及脚本文件"

#: dialogs.py:103
msgid "Modify ePub Options"
msgstr "修改ePub——选项"

#: dialogs.py:128
msgid "Known Artifacts"
msgstr "常见残留"

#: dialogs.py:129
msgid "Manifest"
msgstr "文件清单"

#: dialogs.py:130
msgid "Adobe"
msgstr "Adobe"

#: dialogs.py:131
msgid "Table of Contents"
msgstr "目录"

#: dialogs.py:133
msgid "HTML && Styles"
msgstr "HTML与样式"

#: dialogs.py:134
msgid "Metadata Jackets"
msgstr "元数据扉页"

#: dialogs.py:135
msgid "Covers"
msgstr "封面"

#: dialogs.py:136
msgid "Metadata"
msgstr "元数据"

#: dialogs.py:142
msgid "Clear all"
msgstr "全部清除"

#: dialogs.py:143
msgid "Clear all selections"
msgstr "清除全部所选项"

#: dialogs.py:145
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: dialogs.py:146
msgid ""
"Save the current selected settings for future recall with the Restore button"
msgstr "保存当前选定的设置，以便日后通过“恢复”按钮重新调用。"

#: dialogs.py:148
msgid "Restore"
msgstr "恢复"

#: dialogs.py:149
msgid "Restore your settings set when the Save button was last clicked"
msgstr "恢复上次点击“保存”按钮时保存的设置"

#: dialogs.py:179
msgid "No options selected"
msgstr "未选择任何选项"

#: dialogs.py:180
msgid "You must select at least one option to continue"
msgstr "请至少选择一项以继续"

#: dialogs.py:206 dialogs.py:275
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: dialogs.py:206 dialogs.py:275
msgid "Working"
msgstr "运行中"

#: dialogs.py:207
msgid "Queueing books for modifying ePubs"
msgstr "正在将书籍加入修改ePub的队列"

#: dialogs.py:223
msgid "Queueing"
msgstr "排队中"

#: dialogs.py:255
msgid "Could not modify ePub for some books"
msgstr "部分书籍 ePub修改失败"

#: dialogs.py:256
msgid ""
"Could not modify %d of %d books, because no ePub source format was found."
msgstr "由于找不到 ePub 源格式， %d 本书籍（共 %d 本）修改失败。"

#: dialogs.py:276
msgid "Adding %d modified ePubs"
msgstr "正在添加 %d 个修改后的 ePub 文件"

#: dialogs.py:297
msgid "Adding"
msgstr "正在添加"

#: dialogs.py:312
msgid "ePub files updated"
msgstr "ePub 文件已更新"
